%@P:exocorcp
%@Titre: Centres étrangers (Bordeaux) -- 2006
\par On considère les nombres
\[A=\left(\frac14-\frac15\right)\times\left(7+\frac{37}9\right)\mbox{
  et
}B=\frac{7\times10^3\times5\times10^5}{14\times\left(10^2\right)^3}\]
En précisant toutes les étapes du calcul :
\begin{myenumerate}
  \item écrire $A$ sous la forme d'une fraction irréductible.
  \item donner l'écriture scientifique de $B$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\[\Eqalign{
A&=\left(\frac14-\frac15\right)\times\left(7+\frac{37}9\right)&B&=\frac{7\times10^3\times5\times10^5}{14\times\left(10^2\right)^3}\cr
A&=\left(\frac5{20}-\frac4{20}\right)\times\left(\frac{63}9+\frac{37}9\right)&B&=\frac{35\times10^8}{14\times10^6}\cr
A&=\frac1{20}\times\frac{100}9&B&=\frac{35}{14}\times\frac{10^8}{10^6}\cr
A&=\frac59&B&=2,5\times10^2\cr
}\]